中國外交部長王毅到訪 南韓執政黨魁引《中庸》讚「至誠」

中國國務委員暨外交部長王毅昨（11/25）結束訪日行程後，抵達南韓訪問，今天將先後與南韓外長康京和、總統文在寅會晤。韓媒披露，執政的南韓共同民主黨黨魁李洛淵向王毅致信並送花，在信中援引儒家經典《中庸》的一句「唯天下至誠為能化」，稱王毅在武漢肺炎疫情下為國家安危和睦鄰友好親自訪韓，至誠之舉感人至深。

報導稱，李洛淵在致王毅的信中表示，因情況不允許而未能見面，希望下次能用故鄉的馬格利酒招待貴客，並祝願王毅訪韓順利，滿載而歸。韓聯社指出，李洛淵原計劃同王毅共晉午餐，但因曾接觸確診病例須居家隔離，不得不取消安排，才以信函表示歡迎。